拆機黨疑現大埔 善心幫忙恐墮騙局

不少市民熱心助人，但要小心賊人利用善心詐財。近日疑有「拆機黨」於大埔出沒，藉請求途人幫忙取出電話卡（Sim卡）詐財。有街坊呼籲大家提高意識，避免受騙。

事主星期四（15日）在Facebook群組「Tai Po 大埔」發貼，指在大元邨遇上一個身穿黑衣的男子，當時男子手持一部舊款手機，並指自己難以取出電話卡，拜託他幫忙打開手機背蓋。

事主起初不虞有詐，取過手機，「我當時懶醒，心諗有冇搞錯，開個背蓋都唔識」，惟發現「背蓋感覺幾實，如果用力夾硬打開，個背蓋可能會爛」。

他頓時想到過往曾有騙徒佯裝不懂用手機，叫人幫忙，事後反指對方整壞手機，要求賠錢。於是把手機交還。男子其後繼續徘徊，並尋找其他街坊幫忙。

有街坊表示︰「攞唔到咪去搵手機舖，附近大把」、「大元邨係好多呢啲」，亦有人感慨：「好心唔好做，周街都係偷呃拐騙」。